{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026131",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-13",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수포대2"
    },
    "text": "水瀑臺 (수포대)\\n\n慶尚南道居昌郡加祚面加祚ヶ谷路\\n\n水瀑臺は、五島山の奥深い谷間に位置しています。五島山の霊峰がその上を覆い、周辺に広がる山水風景は、まさに天下一品の絶景と言えるでしょう。村の中心から東に約6kmの場所にあります。五島山の尖った頂上から湧き出る水は、深い山谷と岩山の脇を進みながら、大きな花崗岩の灰色帯と沼を形成し、さらに広がりを見せています。この透明な渓谷の水と美しい森林が調和し、目にする者を魅了する絶景を作り出しています。また、水浦台を抱える五島山は、密接な関係を持つ五台山とも呼ばれています。この山はまるでスッポンのようにそびえ立っているため、地元の人々はこの山を「スッポン山」と表現することがあります。ただし、この美しい山水も、一度で良い人物たちの偉業と比べれば劣るものです。東方五賢人の一人である鄭汝昌先生と金宏弼先生は、水浦台で5年間に渡り講学し、当時の神学である性理学を地元の人々に伝えました。彼らは自然を歌った由緒ある名所で、チョムピルジェのキム・ジョンジク先生の一番弟子として知られています。彼らの教えの影響で、山の名前は「吾道」と改められ、村の名前も「大学洞」と呼ばれるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "水瀑臺はどこに位置していますか？",
            "answer": "水瀑臺は慶尚南道居昌郡加祚面加祚ヶ谷路に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺の周辺に広がる風景はどのようなものですか？",
            "answer": "水瀑臺の周辺には五島山の霊峰や美しい山水風景が広がっています。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "水瀑臺へのアクセスは、村の中心から東に約6kmの場所にあります。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺の水はどこから湧き出ていますか？",
            "answer": "水瀑臺の水は五島山の頂上から湧き出ています。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺の渓谷の水は透明ですか？",
            "answer": "はい、水瀑臺の渓谷の水は透明です。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺の周辺にはどんな植物がありますか？",
            "answer": "水瀑臺の周辺には美しい森林が広がっており、さまざまな植物が存在します。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺と五台山はどんな関係がありますか？",
            "answer": "水瀑臺を抱える五島山は、五台山とも呼ばれており、密接な関係があります。"
        },
        {
            "question": "鄭汝昌先生と金宏弼先生は水瀑臺で何を行いましたか？",
            "answer": "鄭汝昌先生と金宏弼先生は水瀑臺で5年間に渡り講学し、性理学を地元の人々に伝えました。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺の名前は何故「吾道」と改められたのですか？",
            "answer": "鄭汝昌先生と金宏弼先生の教えの影響で、水瀑臺の名前は「吾道」と改められました。"
        },
        {
            "question": "水瀑臺はどのような人物たちの偉業と比べても劣りませんか？",
            "answer": "水瀑臺の美しい山水も、一度で良い人物たちの偉業と比べれば劣るものではありません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 388
    }
}